const segment = {
    basic: 'سهل',
    medium: 'متوسط',
    advanced: 'صعب',
  };
  
  const quiz = {
    quizTitle: 'الاخنبار الاول',
    quizSynopsis: '',
    "questions": [
      

      {
        "question": "نظام معالجه بيانات احداث العمل اليوميه علي المستوي التشغيلي للمؤسسه",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "نظام معالجه المعاملات  ",
          "نظام اداره المعلومات ",
          "نظام دعم القرار ",
          " نظام ذكي "
        ],
        "correctAnswer": "1",
        "point": "1"
      },
      {
        "answers": [
          "نظام ذكي",
          "نظام اداره المعلومات",
          "نظام دعم القرار ",
          " نظام ذكاء الاعمال"
        ],
        "question": " نظام يقوم باعداد معلومات مفصله المساعده في اداره شركه او جزء من شركه",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "correctAnswer": "2",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": "نظام يقوم بتوفير ادوات التحليل والوصول الي قواعد البينات من اجل دعم اتخاذ القرار الكمي",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "نظام ذكي",
          "نظام دعم القرار ",
          "نظام معالجه المعاملات ",
          " نظام ذكاء الاعمال"
        ],
        "correctAnswer": "2",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": "نظام يقوم بمحكاه او تعزيز القدرات البشريه",
        "answers": [
          " نظام ذكاء الاعمال",
          "نظام دعم القرار ",
          "نظام ذكي",
          "نظام معالجه المعاملات "
        ],
        "correctAnswer": "3",
        "point": "1",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single"
      },
      {
        "answers": [
          "نظام دعم القرار ",
          "نظام معالجه المعاملات ",
          "نظام ذكي",
          " نظام ذكاء الاعمال"
        ],
        "question": " نظام يقوم بتحليل البيانات الضخمه لفهم الجوانب المختلفه للعمل بشكل افضل ",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "point": "1",
        "correctAnswer": "4"
      },
      {
        "question": "دعم مجموعه واسعه من انشطه العمل اليوميه المحددة مسبقا لافراد والمجموعات هو نظام اتمته المكاتب",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "صح",
          "خطا"
        ],
        "correctAnswer": "1",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": " النظام التعاوني هو انشاء وتخزين وتحليل وادارة البيانات المرجعيه جغرافيا",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "صح",
          "خطا"
        ],
        "correctAnswer": "2",
        "messageForIncorrectAnswer": "نظام المعلومات الجغرافيه",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": "نظام المعلومات الجغرافيه هو تمكين الناس من التواصل والتعاون والتنسيق مع بعضهم البعض ",
        "answers": [
          "صح",
          "خطا"
        ],
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "correctAnswer": "2",
        "messageForIncorrectAnswer": "نظام تعاوني",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": "نظام اداره المعرفه هو تمكين انشا أصول المعرفه وتخزينها ومشاركتها وادارتها ",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "صح",
          "خطا"
        ],
        "correctAnswer": "1",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": "دعم الانشطه في مجال وظيفي معين للشركه هو نظام اداره علاقات العملاء",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "صح",
          "خطا"
        ],
        "correctAnswer": "2",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": " نظام دعم التفاعل بين العملاء والشركه هو نظام اداره علاقات العملاء",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "صح",
          "خطا"
        ],
        "correctAnswer": "1",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": " دعم ودمج جميع جوانب العمل بما في ذلك التخطيط والتصنيع والمبيعات والتسويق هو نظام تخطيط موارد المؤسسه",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "صح",
          "خطا"
        ],
        "correctAnswer": "1",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": "دعم تنسيق الموردين وانتاج المنتج أو الخدمة والتوزيع هو نظام التجاره الالكترونيه ",
        "questionType": "text",
    "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "صح",
          "خطا"
        ],
        "correctAnswer": "2",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": "تمكين العملاء من شراء السلع والخدمات من موقع الشركه علي الويب هو نظام اداره سلسله التوريد ",
        "answers": [
          "صح",
          "خطا"
        ],
        "correctAnswer": "2",
        "point": "1",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single"
      },
      {
        "question": " أداء وظيفه محددة ومعينه جيدا عاده علي جهاز محمول هو نظام تطبيق الهاتف المحمول",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "صح",
          "خطا"
        ],
        "correctAnswer": "1",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": "من وظائف محلل النظم تحليل متكلبات العمل واختيار انظمة معلومات مناسبة ؟ ",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "صح",
          "خطا"
        ],
        "correctAnswer": "1",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": "مطور البرامج يستطيع انشاء برامج مخصصه للشركات",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "صح",
          "خطا"
        ],
        "correctAnswer": "2",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": "مستشار تكنولوجيا المعلومات بطور ويبسط قواعد البيانات؟ ",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "صح",
          "خطا"
        ],
        "correctAnswer": "2",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": " يتراوح راتب مطور قواعد البيانات بين 56000-66000 دولار امریکی؟",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "صح",
          "خطا"
        ],
        "correctAnswer": "1",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": " كبير المسؤولين الرقمين CDO من مهامه الاشراف على العمليات في القطاعات الرقمية سريعة التغير ؟",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "صح",
          "خطا"
        ],
        "correctAnswer": "1",
        "point": "1"
      },
      {
        "question": " ادارة نظم المعلومات يقوم بها مدير تكنولوجيا المعلومات؟",
        "answers": [
          "صح",
          "غلط"
        ],
        "correctAnswer": "1",
        "point": "1",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single"
      }
  

    ],
  };
  
  export default quiz;
  